[Macau_Red_Cross_New_Medical_Transfer_Service.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Macau_Red_Cross_New_Medical_Transfer_Service.jpg "fig:Macau_Red_Cross_New_Medical_Transfer_Service.jpg")的黑沙環臨時救護站\]\]
[Macau_Red_Cross_Headquarter.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Macau_Red_Cross_Headquarter.jpg "fig:Macau_Red_Cross_Headquarter.jpg")救護站\]\]

**澳門特別行政區紅十字會**（；）澳門紅十字會，於1920年在澳門成立，1922年成為葡萄牙紅十字會的分會之一，名為[葡萄牙紅十字會澳門分會](../Page/葡萄牙紅十字會.md "wikilink")。直至1987年，才正式採用『澳門紅十字會（葡萄牙紅十字會分會）』的名稱。1999年12月20日，隨著澳門回歸中國，澳門紅十字會脫離葡萄牙紅十字會而正式成為[中國紅十字會分會](../Page/中國紅十字會.md "wikilink")，命名為澳門特別行政區紅十字會。

## 歷史

[Macau_Red_Cross_Ambulance_Minibus.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Macau_Red_Cross_Ambulance_Minibus.JPG "fig:Macau_Red_Cross_Ambulance_Minibus.JPG")
[Ambulance_of_Macau_Red_Cross.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ambulance_of_Macau_Red_Cross.jpg "fig:Ambulance_of_Macau_Red_Cross.jpg")

  - 1920年澳門紅十字會成立
  - 1922年命名為葡萄牙紅十字會
  - 1987年易名為澳門紅十字會(葡萄牙紅十字會分會)
  - 早期澳門紅十字會的辦公設施十分簡陋，甚至沒有一個正式的辦公室。後期曾設辦事處於美利大廈，即澳門大會堂位置。
  - 1990年蒙本澳的[葡萄牙慈善機構仁慈堂的熱心幫助](../Page/葡萄牙.md "wikilink")，將位於西灣民國大馬路58-60號，前身是善終病院的『夕陽別墅』以低廉租金租予本會，成為澳門紅十字會當時的總部。
  - 1992年急救隊及急救學校正式成立，並以總部為行動基地(西灣救護站)及學校校址。
  - 2000年5月8日，由澳門政府批給使用新口岸宋玉生廣場235至287號，中土大廈三樓之"亨利杜南"中心開幕.並設立秘書處
  - 2002年，急救學校遷入"亨利杜南"中心。
  - 2003年，位於中土大廈3樓辦事處正式成為澳門紅十字會總部
  - 2003年，非緊急醫療護送部門成立，而對西灣救護站作整體修葺改建
  - 2012年總部進行擴建工程，擴大各部門空間，同時擴大了急救學校空間。以便積極發展在本澳以及國際間的『人道』，急救工作及活動。
  - 2015年，隨著發展需要，位於西灣民國大馬路的"西灣救護站"關閉，在特區政府協助下，遷往位於黑沙環第六街，由工業大廈改建的"黑沙環臨時救護站"繼續服務.新救護站除設車輛停泊區,清洗中心外，亦設有宿舍、廚房、會議室、辦公室等設施。
  - 2016年2月29日。西灣救護站正式關閉，結束歷史任務。
  - 2016年3月1日，黑沙環臨時救護站正式開幕使用。

## 参考文献

## 外部連結

  - [澳門紅十字會](http://www.redcross.org.mo)

## 参见

  - [國際紅十字與紅新月運動](../Page/國際紅十字與紅新月運動.md "wikilink")
      - [中国红十字会](../Page/中国红十字会.md "wikilink")
          - [香港紅十字會](../Page/香港紅十字會.md "wikilink")

{{-}}

[Category:澳門組織](../Category/澳門組織.md "wikilink")
[Category:中国红十字会](../Category/中国红十字会.md "wikilink")
[澳門紅十字會](../Category/澳門紅十字會.md "wikilink")
[Category:非營利組織](../Category/非營利組織.md "wikilink")